const question=[
    {
        numb: 1,
        type: "True/False",
        question: "قد يكون منحنى طلب المستهلك موجب الميل",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "True/False",
        question: "يزداد الطلب على سلعة ما بانخفاض أسعار السلع المكملة",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "True/False",
        question: "ستزيد الكمية المطلوبة من السلعة بالرغم من ثبات سعرها",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "True/False",
        question: "تودي زيادة الدخول النقدية للمستهلكين إلى زيادة الطلب على جميع السلع والخدمات",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "True/False",
        question: "إذا انخفض سعر الزبد الصناعي فمن المتوقع أن يزيد الطلب على الزبد البلدي",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "True/False",
        question: "ينص قانون الطلب على أن ارتفاع سعر السلعة سيؤدى إلى زيادة الطلب على هذه السلعة",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "True/False",
        question: "انخفاض أسعار اللحوم مع ثبات أسعار الدواجن يؤدى إلى انتقال منحنى الطلب على اللحوم ناحية اليسار",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "True/False",
        question: "ستنخفض الكمية المطلوبة من السلعة بالرغم من ثبات سعرها",
        answer: "خطأ",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "True/False",
        question: "ينص قانون الطلب على أن ارتفاع سعر السلعة سيؤدى إلى نقص الكمية المطلوبة من السلعة",
        answer: "صح",
        options: [
            "صح",
            "خطأ"
        ]
    },
    {
        numb: 1,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يشير التحرك علي منحني الطلع علي اللحم البقري الي",
        answer: "تغير سعر اللحم البقري",
        options: [
            "تغير اسعار الدواجن",
            "نعير اسعار علف الماشية",
            "تغير سعر اللحم البقري",
            "كل ما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا ارتفع سعر السيارات، مع بقاء العوامل الأخرى على حالها، فإن هذا سيؤدي إلى",
        answer: "نقص الكمية المطلوبة من السيارات",
        options: [
            "زيادة الطلب علي السيارات",
            "زيادة الكمية المطلوبة من السيارات",
            "نقص الطلب علي السيارات",
            "نقص الكمية المطلوبة من السيارات"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يزداد الطلب على الدفايات الكهربائية إذا",
        answer: "ارتفعت اسعار دفايات البوتاجاز",
        options: [
            "ارتفعت اسعار دفايات البوتاجاز",
            "ارتفع سعر التيار الكهربي",
            "انخفضت دخول المستهلكين",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        type: "Multiple Choices",
        question: "زيادة الطلب تعني أن الكمية المطلوبة من سلعة ما",
        answer: "ستزيد بالرغم من ثبات سعرها",
        options: [
            "ستزيد بالرغم من ثبات سعرها",
            "تقل بإرتفاع سعرها",
            "تقل بالرغم من ثبات سعرها",
            "تزيد بإنخفاض سعرها"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        type: "Multiple Choices",
        question: "عند تمثيلنا لمنحنى الطلب على سلعة ما بيانياً",
        answer: "نفترض ان الاذواق والدخول والاسعار الاخري تضل ثابتة",
        options: [
            "نهمل تماما اذواق المستهلكين ودخولهم واسعار السلع الاخري",
            "نفترض ان الاذواق والدخول والاسعار الاخري تضل ثابتة",
            "نفترض ان الاذواق والدخول والاسعار الاخري لا اهمية لها في تحديد الطلب",
            "نفترض ان الاذواق والدخول والاسعار الاخري تتغير بنفس الظريقة التي يتغير بها السعر"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا ارتفع سعر دفايات البوتاجاز مع بقاء العوامل الأخرى على حالها فمن المتوقع أن",
        answer: "يقل الطلب علي اسطوانات البوتاجاز",
        options: [
            "تزيد الكمية المطلوبة من دفايات البوتاجاز",
            "يقل الطلب علي الدفايات الكهربية",
            "يقل الطلب علي دفايات البوتاجاز",
            "يقل الطلب علي اسطوانات البوتاجاز"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        type: "Multiple Choices",
        question: "تغير أذواق المستهلكين لصالح اللحوم ولغير صالح استهلاك الأسماك قد يؤدي إلى",
        answer: "كل ما سبق",
        options: [
            "ارتفاع اسعار اللحوم",
            "انخفاض صيد الاسماك",
            "انخفاض دخول الصيادين",
            "كل ما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        type: "Multiple Choices",
        question: "إذا زاد الطلب من إحدى السلع (س) مع ارتفاع سعر سلعة أخرى (ص)، فإن ذلك يشير مع بقاء العوامل الأخرى على حالها إلى أن السلعتين",
        answer: "بديلتان",
        options: [
            "بديلتان",
            "مكملتان",
            "مستقلتين",
            "لابد ان تكون من السلع دنيا"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        type: "Multiple Choices",
        question: "يقل الطلب من سلعة ما إذا",
        answer: "لانخفاض سعر السلعة المكملة",
        options: [
            "انخفاض في سعر السلعة نفسها",
            "تغير ذوق المستهلك في صالح السلعة",
            "انخفاض سعر السلعة المكملة",
            "لا شيء مما سبق"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        type: "Multiple Choices",
        question: "توضح أى نقطة على منحنى الطلب",
        answer: "الكمية المطلوبة والسعر المدفوع للوحدة",
        options: [
            "عدد يمثل الكمية المطلوبة",
            "عدد يمثل السعر المدفوع",
            "كمية النقود التي يرغب المستهلكون في انفاقها علي السلعة",
            "الكمية المطلوبة والسعر المدفوع للوحدة"
        ]
    },
]